%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[tests]{Tests et conditions}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{Exemples de tests}
  \begin{itemize}
  \item Tests standard \cmd{[ \dots ]}- exemples
\bigskip
  \item Tests avancés \cmd{[[ \dots ]]}- exemples
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{La condition \cmd{if}}
  \begin{itemize}
  \item En ligne de commande
    \hspace{-10cm}
    \begin{itemize}
    \item \shell{if mkdir Rep ; then echo Fait ; else echo Erreur ; fi}
    \item cf \shell{mkdir Rep \&\& echo "Fait" || echo "Erreur"}
    \end{itemize}

  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{La comparaison \cmd{case}}
  \begin{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{}
  \begin{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{TP scripts 2 : disable/enable}
\bigskip
  \begin{enumerate}
  \item Ecrire un script \file{disable.sh} qui 
    \begin{itemize}
    \item prend en argument un nom de fichier
    \item le renomme en lui ajoutant le suffixe \file{.OFF}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Ecrire le script inverse, \file{enable.sh}, qui supprime le suffixe \file{.OFF}. 
    Il doit accepter en argument les deux variantes \file{fichier} et \file{fichier.OFF}.
\bigskip
  \item Transformer les deux scripts en un seul \file{xable.sh}, qui prend une option 
    (-d ou -e) pour indiquer le sens de l'opération.
  \end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{TP scripts 3 : gestion des liens}
\bigskip
  \begin{enumerate}
  \item Ecrire un script \file{rmlink.sh} qui
    \begin{itemize}
    \item prend en argument une entrée de répertoire
    \item la supprime si c'est un lien symbolique
    \item retourne un message d'erreur sinon
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Variante \file{rmbrlink.sh} : supprime seulement les liens cassés
\bigskip
  \item Variante : transforme \file{rmbrlink.sh} en option (-b) de \file{rmlink.sh}
\bigskip
  \item Ecrire un script \file{rmhlink.sh} qui supprime l'entrée de répertoire si 
    c'est un fichier régulier avec (#ref>1), autrement dit si c'est un lien dur.
\bigskip 
  \item Ecrire une fonction \cmd{ireadlink} qui affiche une résolution de lien symbolique avec intermédiaires : 
  ex. \shell{/usr/bin/rsh -> /etc/alternatives/rsh -> /usr/bin/ssh}.
  \end{enumerate}
\end{frame}

